\documentclass{article} 

\usepackage{amsmath}

\usepackage[english, russian]{babel} 
\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs}


\title{Log}
\author{} 
\date{\today}


\begin{document}

\section*{Домашнее задание 1}

ФКН НИУ ВШЭ \vspace{1.5em}

Анжелика выбирает компанию, в которой она хочет работать, когда закончит университет; но она никак не может определиться с размером будущей компании: <<Рассматривать преимущественно небольшие стартапы или всё-таки мегакорпорации?>>

Вчера она прочитала в журнале <<The American Economic Review>>, что количество работников в компаниях может хорошо приближаться логнормальным распределением, т.е. таким распределением случайной величины, логарифм которой распределен нормально.

Анжелика просит вас помочь ей с выбором и написать Android приложение, которое будет генерировать очередное случайное число, подчиняющееся логнормальному закону распределения, и отображать его в текстовом поле. Параметры $\mu$ и $\sigma ^2$ она хочет задавать сама непосредственно в приложении.
Будьте внимательны, от вас зависит будущее Анжелики!

Интерфейс приложения должен содержать элементы, перечисленные в табл.~\ref{table:layout:ids}.


\begin{table}[h]
\begin{center}
    \begin{tabularx}{0.78\textwidth}{p{3ex} p{13ex} X p{10ex}}
\midrule\toprule
№ & View            & id                        & Описание \\ \midrule
0 & EditText        & mean\_val                 & $\mu$ \\
1 & EditText        & variance\_value           & $\sigma ^2$  \\
2 & Button          & get\_random\_num          & $	 $   \\
3 & TextView        & random\_number\_result    & $	 $    \\

\bottomrule\midrule
    \end{tabularx}
    \caption{Элементы пользовательского интерфейса}
    \label{table:layout:ids}
\end{center}
\end{table}


При нажатии на кнопку с \texttt{@id/get\_random\_num} в текстовое поле TextView  (android.widget.TextView) с \texttt{@id/random\_number\_result} должна устанавливаться строка, 
содержащая сгенерированное число (число с плавающей точкой).
При повороте экрана телефона это число должно сохраняться.


Используйте develop ветку для разработки, основная ветка -- master/main. Настройте GitHub Actions для автоматической сборки и тестирования кода (unit- и UI-тесты), detekt для проверки качества кода.
Оформите релиз приложения в GitHub (раздел Releases), прикрепите APK файл и файл App Bundle к релизу, добавьте краткое описание и скриншоты приложения в README.md.

\clearpage

\section*{Домашнее задание 2}

Напишите Android приложение, которое будет загружать изображение с QR кодом и отображать его на экране. Загрузку изображения реализуйте с помощью библиотеки Coil или Glide. Изображение со ссылкой сгенерируйте самостоятельно и разместите, например, в репозитории проекта.
Интерфейс приложения должен содержать элементы, перечисленные в табл.~\ref{table:layout:ids_2}.


\begin{table}[h]
    \begin{center}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{p{3ex} p{25ex} p{21ex} p{19ex} }
    \midrule\toprule
    № & View type           & id                  &   \\ \midrule
    1 & ImageFilterView     & произвольно         & содержит QR код  \\
\bottomrule\midrule
    \end{tabularx}
    \caption{Элементы пользовательского интерфейса}
    \label{table:layout:ids_2}
\end{center}
\end{table}



Используйте develop ветку для разработки, основная ветка -- master/main. Настройте GitHub Actions для автоматической сборки и тестирования кода (UI-тесты), detekt для проверки качества кода.
Оформите релиз приложения в GitHub (раздел Releases), прикрепите APK файл и файл App Bundle к релизу, добавьте краткое описание и скриншоты приложения в README.md.

\end{document}